47人涉違國安法案中午再訊 輪候旁聽人士較日前減少

47人發起或參與去年民主派初選，被控「串謀顛覆國家政權罪」，案件中午在西九龍裁判法院再訊，早上法庭外輪候旁聽的公眾人士明顯較日前減少，多輛警車在法院大樓外戒備。

法庭昨晚約10時半休庭，仍有8名被告的保釋申請未處理，國安法指定裁判官蘇惠德同意審訊時間太夜並不理想，多名被告的代表律師指出，當事人連日來沒有機會梳洗更衣。

蘇惠德預計，今日下午可完成聽取被告的保釋申請，傍晚有裁決。

瑞典駐港副總領事旁聽審訊

2021-03-02 HKT 23:09
組織或參與民主派初選的47人，被控違反《香港國安法》的案件，法院連續第二日聆訊，繼續有外國駐港領事館人員，在法院外排隊入庭旁聽。

美國國務院再次要求香港當局放人，重申政治參與不是犯罪。

點解會少左人旁聽？